%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% 
% PLANTILLA CARTA LATEX
%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

% Tipo de versión
\include{tex/0_tipo}
% Definicioes
\include{tex/0_definiciones}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%
% DEFINICIONES PREVIAS
%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand*\titulodocumento{<Carta>}
\newcommand*\autordocumento{<Servicio de Planificación Tecnológica>}
\newcommand*\asuntodocumento{<Carta>}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% CONSEJERÍA
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand*\consejeria{Consejería de Empleo, Empresa y Comercio}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% CENTRO DIRECTIVO
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%\newcommand*\centrodirectivo{<Secretaría General Innovación, Industria y Energía>}
\newcommand*\centrodirectivo{Dirección General de Telecomunicaciones y Sociedad de la Información}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% OTROS
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand*\fechafirma{xx de XXXXXXXXX de 20xx}


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Texto del pie de página
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand*\textopiedepagina{C/ Johannes Kepler, nº1, Isla de la Cartuja, 41092-Sevilla\\
                                \url{www.juntadeandalucia.es}}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -                                
% Parte común
\usepackage{tex/0_estilo}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Lista de Editores
%
%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\definechangesauthor[name={Rafael Bretón Gómez}, color=NavyBlue]{RBG}
\definechangesauthor[name={Raúl Matute Martín}, color=Violet]{RMM}
\definechangesauthor[name={Gema Galán Mercado}, color=RedViolet]{GGM}
\definechangesauthor[name={Adolfo García Martínez}, color=OliveGreen]{AGM}
\definechangesauthor[name={M. Carmen Pérez Galván}, color=Apricot]{CPG}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Metadatos
%
%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

\hypersetup{
 pdftitle=\titulodocumento,
 pdfauthor=\autordocumento,
 pdfsubject=\asuntodocumento,
 pdfkeywords={Carta},
 pdfproducer=TeXPad,
 pdfcreator=xelatex}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

\begin{document}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%
% COMIENZO DE LA CARTA
%
%%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	DESTINATARIO
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\destinatario{ 
<Organismo destinatario>\\
\footnotesize % Tamaño más pequeño a partir de aquí
<Cargo destinatario linea 1>\\
<Cargo destinatario linea 2>\\
<Nombre destinatario>\\
<Calle>\\
<Código postal>-<Ciudad>
}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	ASUNTO Y REFERENCIA
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\asunto{<Asunto>} \\
\cartareferencia{<Referencia>}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	CONTENIDO DE LA CARTA
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

\apertura{Estimado ,}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent a nisi diam. Morbi consequat facilisis mi, sit amet laoreet velit aliquet quis. Sed a nisi vel augue ultricies blandit. Phasellus et congue dolor, at cursus dui. Integer quis faucibus metus. Vestibulum lobortis ligula in lectus pretium, in placerat lacus iaculis. Mauris nibh erat, condimentum at tortor at, sagittis viverra tortor. 

\begin{citatextocursiva}
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
\end{citatextocursiva}

\begin{citatextocuadrocursiva}
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
\end{citatextocuadrocursiva}

\begin{citatextocuadrocursiva}
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. 
\end{citatextocuadrocursiva}

\newmdenv[leftmargin=1cm,linecolor=gray]{aBox}





\begin{quotation}
  Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius 
\end{quotation}

\begin{cajatextogris}
{Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in.} 
\end{cajatextogris}

{Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in.}


\noindent\begin{tabularx}{\linewidth}{X  m{1cm}}
  Pellentesque hendrerit neque quis quam fringilla, vitae vulputate quam bibendum. Fusce in hendrerit mauris. Mauris pretium libero eget convallis mattis. Vivamus nec nisi imperdiet, lacinia diam id, facilisis nulla. Vivamus eleifend augue ut libero tincidunt commodo. Vivamus sodales in lacus vitae dictum. Nam et semper felis. Integer scelerisque accumsan condimentum. Aliquam laoreet erat vitae ornare consequat.& \ding{51} \\
  &  \\
  & 
\end{tabularx}


\cierre{Atentamente}
\firmadopor{El <Firmadorpor>}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\end{document}
